Gifs del fotógrafo mexicano detrás de esta juventud melancólica

 Jaime Martínez es un fotógrafo regiomontano de 37 años reconocido a nivel mundial por su trabajo que exhala la juventud contemporánea. Desde hace un tiempo, reinventó la manera de hacer gifs y los convirtió en verdaderas imágenes tridimensionales que capturan de una manera surrealista el movimiento. Jaime captura principalmente la juventud melancólica de la Ciudad de México, ha trabajado para publicaciones nacionales e internacionales y ha exhibido su obra internacionalmente en exposiciones individuales y colectivas. L os protagonistas de sus fotografías  son el misterio, la ciencia ficción y sobre todo las mujeres. 
 “E l pasado es lo que queda estampado en todas las imágenes, pero que es en el presente cuando encontramos el significado de cada una de ellas, un significado que puede irse modificando teniendo en cuenta que cada día puedes observar ese pasado desde una perspectiva diferente”  
  
 Desde muy joven, empezó a experimentar con la fotografía, considerándolo siempre un hobby más que una carrera. A sus 27 años, después de graduarse de la carrera de Letras Españolas, decidió hacer un curso profesional y una maestría en fotografía, a lo que desde entonces, se dedica exclusivamente. 
 Jaime también hace videos musicales para bandas mexicanas como Lorelle Meets The Obsolete y Mentira Mentira. Ha colaborado con músicos internacionales como M.I.A; el 2009 lo invitó a unirse a su gira y a documentar todo lo que ocurría en el escenario, también lo invitó a formar parte de la campaña que realizó con Versace llamada “Versus Versace” donde  la marca decidió romper moldes al crear una colección de 19 piezas inspiradas en artículos falsos, atribuidos a la marca, que se han encontrado en el mercado londinense:  playeras unisex, jeans, vestidos y chamarras. M.I.A, que anteriormente había trabajado con Jaime, lo invitó a capturar la campaña a través de una serie de sus famosos gifs tridimensionales, los cuales lograron transmitir perfectamente el mensaje al no perder ese tono urbano que se necesitaba. A lo largo de su carrera Jaime ha fotografiado a numerosas bandas y músicos como Sonic Youth, Deerhunter, Kurt Vile, Crystal Castles, Kap Bambino y Devendra Banhart.El objetivo de Jaime Martínez es capturar momentos, gente que le atrae… su intención no es documentar el mundo tal y como es, sino capturar sus sueños sobre éste. El fotógrafo mexicano ha revolucionado la manera de capturar el mundo y vale la pena seguirlo de cerca. Puedes ver más de su trabajo en su Tumblr. Te puede interesar: La moda a través de 4 fotógrafos mexicanos